---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱۴
---
# شمارهٔ ۴۱۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شب تاریک و باد سرد و ابر تند و بارنده</p></div>
<div class="m2"><p>غلاما خیز و آتش کن که هیزم داری افکنده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر از دود و آن آتش ترا مهمان فراز آید</p></div>
<div class="m2"><p>تو از مال من آزادی که مهمان بهتر از بنده</p></div></div>